% vim:ft=tex:
\cvsection{Experiencia}

\begin{cventries}

%------------------------------------------------
  \cventry
    {Ingeniero informático} % cargo
    {Revista TODO Quilpué} % instutucion
    {Quilpué, Chile} % lugar
    {sep. 2018 - actualidad} % fechas
    {
      \begin{cvitems}
      \item {Implementación de la infraestuctura de la plataforma web.}
      \item {Administrador de base de datos.}
      \item {Administrador de sistemas.}
      \item {Diseñador de la interfaz de usuario siguiento buenas practicas y 
        principios de diseño.}
      \item {Diseño de la primera edición de la revista.}
      \end{cvitems}
    } % descripcion

  \cventry
    {Ayudante de profesor}
    {Universidad de Santiago de Chile}
    {Santiago, Chile}
    {2013 - 2016}
    {
      \begin{cvitems}
      \item {Evaluación de trabajos de los alumnos}
      \item {Asignación de tareas y actividades}
      \item {Dictar clases de repaso.}
      \item {Solucionar dudas sobre tecnologías y metodologías para los 
        alumnos en sus proyectos de asignatura.}
      \end{cvitems}
    }
    %------------------------------------------------

  \cventry
    {Auxiliar de bodega}
    {Esprit De Vie}
    {Santiago, Chile}
    {2011}
    {
      \begin{cvitems}
      \item {Entregar los productos a los vendedores en terreno en la misma 
        sucursal.}
      \item {Empacar listas de productos para su despacho a domicilio.}
      \item {Reponer el stock, lo que implicaba emitir petición de despacho 
        de insumos hacia la sucursal.}
      \end{cvitems}
    }
    %------------------------------------------------

  \cventry
    {Jefe de local, atención al cliente}
    {Servicio técnico y servicios de internet +Conecta2}
    {Santiago, Chile}
    {2010 - 2013}
    {
      \begin{cvitems}
      \item Atención de clientes
      \item Servicio técnico.
      \end{cvitems}
    }
    %------------------------------------------------
\end{cventries}
